中國武漢肺炎4月10日台灣新增2宗境外輸入確診 埃及旅遊團增1死

（中央社記者張茗喧、余曉涵台北10日電）武漢肺炎疫情延燒，中央流行疫情指揮中心今天宣布新增2例確診病例，均為境外移入，累計病例達382例 ；另新增1人死亡，個案為埃及旅遊團團員。

疫情指揮中心今天公布國內新增2例COVID-19（武漢肺炎）境外移入病例，分別為20多歲女性（案381）及60多歲男性（案382）。

其中案381於美國就學，3月30日入境，同班機旅客已有10人確診，因此由居家檢疫對象改列為居家隔離對象，個案於4月5日出現流鼻水、鼻塞及嗅覺異常症狀，7日由衛生單位安排就醫採檢，今日確診；該班機截至目前共11人確診。

案382於2月16日至3月29日與案378（妻子）一同至印尼探親，返國後居家檢疫，因妻子確診改列為接觸者居家隔離，案382返國至今無症狀，4月7日衛生單位安排接觸者採檢，今日確診。

另外，指揮官陳時中表示，死亡個案為埃及旅遊團團員案101，70多歲、有慢性病史，3月20日收治一般隔離病房，隨後因出現肺部浸潤，出現呼吸窘迫轉加護病房，因持續惡化，昨天病逝。